無聊一問，點解龍會係Dragon

如題

西方既龍通常有對翼，識噴火，有利爪同埋住係深山/地獄

東方(起碼中國同日本)既龍基本上係一條識飛既蛇，加兩條觸鬚兩隻角咁，會住天上面又會住海底

明明係兩種生物
究竟當初係邊個翻譯到佢地一樣

因為自己條龍要"揸緊"

巴打改名啦

多謝分享 係咪要笑

[/quote]

唔好霸住個名

其實中國都有西方龍
不過叫應龍咁解

應龍真係未聽過喎
講真e家d人講起龍，好似pad咁都自動波變哂西方龍

其實中國有三種龍
應龍 蛟龍 虯龍
蛟龍同虯龍比較似
蛟龍據天 虯龍據海
而應龍就應該就係西方龍
可能東西方兩邊嘅畫有啲唔同
但特徵都似

老老豆豆我覺得差好遠 不過都多謝e位巴打既資料

Phoenix 都唔係鳳

我覺得起碼個樣似d 龍係差好多

因為G dragon

學到嘢
但係咪漏咗一種 Wiki話有四種
有鱗曰蛟龍,有翼曰應龍,有角曰虯龍,無角曰螭龍

應該係
但呢種真係唔識

I don't even know dragon would be gay

始終覺得東西方d龍係有d差距，不過多謝哂2位巴打資料提供

wtf gay dragon hahaha

駕青虬兮參白螭

係咪有一種叫虬？定其實虬同虯係一樣？
涉江入面屈原有寫過'駕青虬兮驂白螭'
應該係有螭呢種龍

呢d鳩up出黎姐

莊子自己痴撚左線都作左隻鯤鵬出黎
巴打自己都可以作

虬解有角既小龍 我估其實係接近蜥蜴果類

可能係有啲中二病嘅古人ff出黎嘅設定

其實點解西方同終國都會不約而同咁畫/FF 到 龍呢種生物

如果要分2種龍
用game既角度分
西方個隻係肉盾
東方個隻係法師

所以咪有d唔同，我個po本來就係問緊點解2種生物會同1個名

應該係話西方龍係boss
東方係幫主角

西方係野獸
東方係賢者

其實樓主有冇上wiki睇過
好多野睇

比你地咁講一講，有
我主要係唔明當初翻譯個邏輯
即係假設我係一個西方人第一次一條中國既龍
點解我會覺得佢係一條另類既dragon 而唔係另一種生物呢

漏左個見字

其實我覺得雖然畫風唔同,但描術緊同一種生物
有可能係古代仲有恐龍骸骨,d古人靠住骸骨畫返個龍樣出嚟
不過生活係邊呢d因爲只能靠估,係陸地上見到成條蛇咁嘅龍骨,覺得咁嘅形狀唔可以係地面行,咪變左識飛囉
實際上有可能係俾海浪沖左上陸地,再加上之後嘅地型變化變左係陸地正中心出現先造成呢個誤會

有point
雖然西方又識得分dragon同dinosaur係兩樣野

龍生九子 九種龍 詳見山海經

分dragon 同dinosaur 係好後期既事啦
你判斷唔到古人係咪識分

冇記錯虬唔算正式龍
係蛇仙修煉既較早期形態
成龍既儀式仲未做

憑記憶9up，等高手下黎屌

btw 不如巴打講下應龍同dragon 既不同之處

東方龍既英文唔係Loong咩

亞洲係會崇拜龍
西方則不同

你好似有d道理

有玩wow既就會知外國人將東方果種龍釋做serpent